《國歌法》草案將出爐 政府放風：噓國歌或涉貶損 會列明中小學須教唱國歌

政制及內地事務局今年3月就國歌法本地立法主要內容，向立法會提交文件，建議歪曲貶損奏唱侮辱國歌，最高罰款5萬元及監禁3年。外界關注草案內容會如何定義「歪曲、貶損」等。無綫新聞引述消息指，行政會議最快下周審議草案，報道引述消息指「噓國歌」，可能會被視為「貶損」國歌 ，但草案不會列明何謂「貶損」或「商業用途」，將會以法庭裁決的案例作依歸。另外，報道指條文也會列明中小學須教唱國歌 。

無綫的條文指出，有兩項條文會有罰則，包括國歌不得用作商業用途，被定罪最高刑罰是罰款5萬元。 另一項是故意篡改歌詞、曲譜，以歪曲、貶損方式奏唱國歌，最高刑罰是罰款五萬元及監禁三年。至於用國歌做手機鈴聲，音樂人改編國歌等，或涉商業用途。

該名消息人士稱，草案內容將「傾向寬鬆」，但報道未見有進一步解釋何以算是寬鬆。

全文：

貶損國歌 最高囚三年及罰5萬

全國性《國歌法》訂明，國歌納入中小學教育。無綫新聞引述息指會提到中、小學須教學生唱國歌，但不會寫明如何教、何謂教得好，及有否罰則。不過，港大法律學者張達明曾就此表達憂慮，他擔心如果本地立法寫入有關條文，認為有關做法與《基本法》訂明的教育自主有違背，在實踐上有困難。

政制及內地事務局方早前披露，將於今年第二季起宣傳國歌背景及奏唱禮儀，期望暑期休會前提交立法會作首讀。政制局早前向立法會提交文件，交代國歌法本地立法原則，是維持國歌法的立法目的和原意，充分體現國歌法的精神，明確維護國歌尊嚴，使巿民尊重國歌，但同時兼顧香港的普通法制度及香港的實際情況。

香港記者協會昨發表意見書，指國歌法建議內容存在灰色地帶，未有釐清傳媒登載侮辱國歌行為時的律責任，亦未給予應有的保障和免責 ，質疑國歌法建議內容並不符合《基本法》第39條第二款的規定，即限制表達自由須符合《公民權利和政治權利國際公約》的規定，罰則比內地《國歌法》更為嚴苛。

唔阻香港人返工嘅話應該冇人理

點解我要尊重

球場班義士咁勇一定唔會怯，最多咪坐監同留案底

成為香港第一位犯國歌法而坐監ge烈士可以記入史冊

走音點計

五毛收錢遊行播國家拉得

等睇波台友做嘢

spotify,youtube,neway 唔該立即將義勇軍進行曲下架，全部涉商業用途罰5皮

聽新聞話「傾向寬鬆」講嘅係啲條文會好空泛，即係任佢嗡。

而唔係話罰則寬鬆。

任班狗官話係就係。同不誠實使用電腦一樣

那裡有壓迫

屌喇星

沙中線做假案唔理

國歌法唔理

理個自殺死左既

到底生人緊要定死人緊要d？

羅冠聰淨係讀個「國」字走音就俾人話唔莊重DQ咗，咁你話點計喇

全香港人死刑
要唱非母語國歌

戇鳩

荒謬

系金鐘站日播夜播
打工仔要企定定無得返工

須教(中國)國歌歷史

學田漢點俾紅衛兵殺死

系你老母

「拒絕站立」或「背向國旗」算唔算犯法？